受惠通俄門報告經濟數據佳 特朗普支持度升至46%任內新高

受惠通俄門報告經濟數據佳 特朗普支持度升至46%任內新高

民調機構蓋洛普（Gallup）公布最新調查結果顯示，在特別檢察官米勒（Robert Mueller）的「通俄門」調查報告發布後，加上經濟數據正面，美國總統特朗普的支持度升至46%上任以來新高。

民調結果指出，截至4月30日前的兩星期，特朗普的施政滿意度達46%，較前一次調查上升1個百分點。和3月初的39%相比，實質上升。

蓋洛普分析，米勒調查報告最初的解讀，令特朗普可以聲稱還了自己清白，洗脫他與俄羅斯勾結的罪名。而經濟表現強亦令更多國民認同特朗普。

不過，民調數據亦顯示，特朗普的表現仍未合格，儘管已經從3月10日的57%下降7個百分點，他的不滿意度仍高達50%。

（法新社）

所有民調唔撚準 等中期選舉啦屌

In侵 we trust